[有冇學會？] 羅馬盾陣、盾格鬥學術研究

網上見到好有趣，作為熱愛歷史嘅學術愛好者想學術討論下了解多啲
羅馬盾陣：
1. Testudo (Tortoise)龜甲陣

2. Wedge 楔形陣

羅馬盾格鬥：

可以搞個香港西史學會研究一下

為左教育學生，最好自製下啲仿古木盾、練下陣型，用嚟拍歷史教育片

問題係宜家啲狗係唔係都話武器庫，有時候話想學術研究交流都唔得

屌理得佢，而家黑色衫同武器一樣，著黑衫=有武器咁，就嚟大學啲劍擊、射箭都ban
只要冇攻擊性嘅，齋盾嘅話好難入到

之前胸部都比人話武器仲入埋罪，盾牌肯定入，你玩羅馬軍團仲要唔會一個人玩，肯定會有好多個盾。 宜家政府根本就冇咗人性。 反觀人地外國可以買退役戰機坦克，自己可以擁槍，收藏軍火，我覺得外國真的是天堂。有自由，有尊嚴。

香港已經冇時間怕呢樣怕個樣
727、728大家都已經唔再怕規矩，警方反對都肯出嚟佔路

推 好有用

每拉一個、每打一個只會激起更多人企到前線
為生活我可以忍，要我對暴力視而不見就唔可以！

拎發泡膠蓋同枕頭玩囉

唔夠真實性，學術嚟講做實驗一定要模擬到個真實性

[跪求文宣急入] 攻心2.0 - 開學日去學校門口派黑警濫暴傳單

首先要係人人有衝盾先好講呢啲

光復香港 時代革命！
西環亂港 還我自由！
警黑勾結 不公不義！
寧為玉碎 不作瓦全！

［重開］全 港 性 大 罷 工 ！！！！

冇盾唔敢衝
727 728好多人有盾，所以先可以hold到防線

我意思係唔止最前排要有盾
側翼同中後都要有

非常同意，尤其班狗專咬冇裝備嘅人

《香城攻略》陣型戰術教學

[警世]全部人同我入黎學戴頭盔

諗左個陣型
可唔可以大家討論下

第一排啲盾size一定要統一先防到近攻
而且要夠長，保護到頭同腳，好似盾格鬥條片咁
另外遠攻嘅睇唔到前面，記者npc可能會中招，暫時唔鼓勵

講緊當年羅馬

另外羅馬當年嘅陣可以參考下現今委內瑞拉

全部盾都係臨時去到先整，根本有盾都已經偷笑

而家慢慢各區連鐵欄都冇晒，慢慢就會冇晒路障可用

到時都係玩游擊式破壞同示威

最鐘意學歷史